【交通影響樓價】低調置業討論區（193）

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為186.81），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/06/29公佈,，中原城市領先指數186.81，按周升0.26%

【大西北換到奧運站】低調置業討論區（192）

LAST POST

找數錄左音

變聲

有驚喜 爭取真聲錄音

屌咁撚樣算係找數咩
做咩搬走個龍門

言巴教架
要PLAN B 嘛

做咩又唔改CCL date

笑屎左，留名

OH SORRY
大佬對唔住

我要真聲音

康城晉海如何

要先接受到3年內得大家樂
同埋各位唔識字嘅路癡要有準備轉車轉黎轉去都係喺康城將軍澳兜圈

連大家樂都唔係

聽講遲啲商場交通乜都有
買樓花到2/3年後入住諗唔諗得過

成個屯門都係得vcity一個大型商場

會唔會佢係問樓價如何?

差啲唔記得市中心
太耐冇入去

下......市廣場咩黎

好遠呀

留名

比利是好廢

屌你
你個龍門會走位
double standard
偽討論！
hate

罰真聲再錄音

咪係囉
真人錄音啦

得到卡片後，將卡片send比地產經紀，他們就會直接跟律師樓開始辦註冊手續了。
同一時間，可以帶同臨約及律師卡片到銀行查詢按揭資料。

上網查左 宜家將會俾大訂
但係都唔係好明
成個流程係點
Agent已介紹左律師樓俾我
AA會幫我直接跟律師樓開始辦註冊手續？

低置業主提提你：AA狗唔可靠
自己搵第三方律師樓，律師先係幫你處理所有嘢果位

有無律師介紹

推介下

食海南街啦你

LM

元朗千色附近單幢點睇

生活配套好齊，大把野食揀，出大馬路就有巴士/駁輕鐵到西鐵

近富達果邊覺得幾好，人無近大馬路咁多
近街市就污糟點啦，留意返夜晚菜檔有大貨車落貨

謝飯爸
仲想問吓易唔易放？因為想住五年之後換大啲

lump sum 細都間唔中有一兩單成交，咁就一定無大屋苑咁密

好多人早年買左放租……少盤

追咗幾日，終於追到live

32

屌，唔識用加密

睇成交紀錄，一年都無十單交易

持貨力超强

咁似乎五年後放租仲好

追唔切post唔知之前有冇提過
如重覆問唔好意思
有冇裝修後清潔公司介紹?
純粹清潔唔駛除甲醛都ok
謝謝

如果你係用呢間，就叫你aa send個臨約過去
但最好問清楚邊間銀行係佢on list, 邊間not on list
Not on list 嘅銀行要加收駁腳錢

同意

[member]我以為係大馬路對面 [member]

grand yoho 定萬景峯

萬景

住邊個區方便你多d?

萬景峯

不過grand yoho 好處係直連西鐵

萬景租值高gy 好多

樓價UPDATES：二手缺貨 連租約盤照搶手 (12:43)

【東網專訊】股市波動，買磚頭相對穩健。有投資者入市天水圍嘉湖山莊連租約盤，另東涌映灣園特色戶亦連租約沽出。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區
●柴灣杏花邨50座高層08室，實用面積826方呎，三房間隔，享無敵海景，以3萬港元租出，實用呎租36元。

●西半山翰庭軒中層B室，實用面積485方呎，兩房間隔，以1,120萬元交吉易手，實用呎價23,093元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●奧運站瓏璽8座高層B室，實用面積1,002方呎，三房間隔，望海景，以月租5萬元成交，屬近期區內大額租務個案，實用呎租49.9元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●馬鞍山迎濤灣1座高層F室，實用面積515方呎，兩房間隔，業主叫價企硬，以800萬元售出，實用呎價15,534元。

●元朗錦繡花園荔枝南路雙號屋，實用面積1,035方呎，三房間隔，原開價1,498萬元，及後減價128萬或約9%，終以1,370萬元易手，實用呎價13,237元。

●沙田第一城36座高層C室，實用面積307方呎，兩房間隔，以530萬元易手，實用呎價17,264元。

●大埔承峰1座高層A室，實用面積1,552方呎，四房間隔，以4.3萬元租出，實用呎租27.7元。

●東涌映灣園9座平台單位，實用面積884方呎，三房一套間隔，連200餘呎大平台，以1,075萬元連租約沽出，實用呎價12,161元。

●天水圍嘉湖山莊景湖居6座中層F室，實用面積442方呎，兩房間隔，以550萬元連租約成交，實用呎價12,443元。

●粉嶺名都1座高層F室，實用面積399方呎，兩房間隔，獲兩名內地女生合租，月租1.45萬元，實用呎租36.3元。

屌好多錯字

兩個盤都好貴

都係睇佢自住定放租, 邊度返工, 屋企人近邊果d

星河明居長線投資者收割 連沽6伙套現5700萬 (14:39)

【東網專訊】二手樓價累積一定升幅，長情重磅投資者亦選擇出貨套現。市場消息稱，有一組投資者於1998年以公司名義，一手購入鑽石山星河明居A座其中兩層的中層單位，共涉16伙，一直用作收租，今年起放售該批單位，至今累積沽出6伙，合共套現約5,700萬港元。

利嘉閣莊雅表示，已售出單位成交價介乎888萬至1,030萬元，而仍持有的10伙中，包括一個7室單位，實用面積517方呎，現時叫價約945萬元，呎價約18,279元，上址一手購入價為388萬元；另外9伙則仍考慮出價。

事實上，該屋苑本月已錄至少2宗買賣，除上述投資者以945萬元沽出持有的一個A座、實用面積517方呎單位之外，另一宗B座中層12室，實用面積516方呎，亦以988萬元沽出，呎價約19,147元，創屋苑新高。

2個盤我都買唔起

樓爆了

16伙

點解求婚一定係男送嘢俾女？
又點解甘於參與呢個比較嘅遊戲咁貪慕虛榮？

其實所有野都係男女一人一半比錢咁 婚戒條數打埋落去。

我諗我成世人，除左求婚戒指外，都唔會有任何鑽石/金器 但趁呢個時間，買啲野紀念下呢個時刻。

有時社會風氣係咁都無計
我都想問點解

係叫人買啲嘢紀念呢個時刻

商家都係咁黎賺錢
問心你問我如果冇，係咪真心唔care, 我答唔到
唔回答假設性問題

其實男人係咪一買完樓，就會好自然會諗結婚？
利申：本人都無咩點諗，但買完樓就會諗同女朋友住埋一齊點，結婚會點

本來諗住下年結，諗住睇樓做定功課，點知睇中心水就去馬買左，前排求埋婚

老實講，臨約簽名果下覺得自己係咪太草率，一睇完就即買，係咪要停一停諗清楚先，最後搞掂晒所有野，到今日真係幾期待婚後生活

開始睇家電, 又準備跌錢錢

同樓上個case一樣，雖然無同女朋友講到好實話要幾時結，但其實大家都ready。然後，早排睇咗一輪樓，一睇岩就即買，都無諗多步，搞掂哂喇，就開始幻想結咗婚一齊住既生活

新地話天榮站要停工
咁加埋yoho果面又停
咁供應咪減好多？

Gogogo

8張真係痴撚線

一早講咗，香港發展商欠債少，多錢到漏出嚟，咪慢啲起，甚至唔起住，收租物業足夠營運，玩大啲裁員幾百人，唔投地住，手上大把農地擺喺度，到時咪又係搵發展商講數

賣淨貨尾搵間子公司租咗佢慢慢賣又得，做員工宿舍又得，打包reits又得

我都大把招數，新雄雞會唔識

俾我住住先
等我放我自己嗰邊租

輕鐵天榮站沉降 新鴻基證實已停工

其實有咩可以做，打多兩支裝？

嗰站底灌漿，但成本難計，唔知灌幾多，輕鐵站唔肯定有冇樁，可能係做地腳陣 ongrade坐泥，有樁佢未必沉，係側邊啲嘢沉

以前我哋成日笑人亂鳩咁嚟，比佢起樓住落三樓變二樓

今日日落個天好紅

會唔會沉埋隔離林太幾

LG 同型號係中原買39Xx

林太樓有樁，唔會沉，唔係靠坐泥/石，其他嘅都咁多年，就算填出嚟沉定咗，何況可能原裝泥嚟

海璇高層戶折實呎價6.25萬 創港島東新高 (18:36)

【東網專訊】豪宅新盤售價持續上揚。新鴻基地產(00016)旗下北角海璇，剛以招標形式售出第2座16樓A單位，實用面積1,599方呎，成交價逾1億元，呎價62,574元。發展商強調，是次買家不獲2.975至15%的印花稅優惠，亦不會享有6.5%特別優惠，做價非常理想。

若扣除買家可享3.8萬元新地會優惠，是次折實呎價約62,550元，料創項目及港島東住宅歷來折實呎價新高紀錄。資料顯示，同座低一層的相同面積A室，今年3月以1.05億元沽出，呎價65,846元，但扣除各式回贈優惠後，折實呎價約59,583元。

兆康站落兆康商場過咗輕鐵軌有時有擺檔

痴撚線
記得早排有個20張俾銀行打去問佢係咪洗黑錢

PCCW上網搞個價應該差唔遠?

盡R,新客點都唔差嘅

覺得喺街差唔多

咁多萬景

你地真係痴q線

你地咁樣一個月其實屈到幾多

一張八仔最盡$500x2%x30日，都成$300

元朗中層西斜樓買唔買得過？

反了反了

唉 屌

視乎閣下負擔能力，價格，選擇，樓齡，位置

[member]似乎到時要裝匹半機入房 [\member]

[member]個單位一邊向西，一邊向北[\member]

電費

咁應該ok

我想問放租俾人
水電煤單係咪都係寫返自己名？

上網睇好多人都係改埋租客名
咁我連租約買姐係唔洗理 等收樓先改返

如果水電煤用自己名，會唔會有野上身？

我一向轉晒租客名，唔交錢跟人嘅水電煤公司會扣佢按金，按金佢自己俾，租約夠期搬走唔交水電費退咗按金先收到賬單原來疊咗2個月，你名就你嘅

我今次呢個係連租約買，下年完死約打算趕佢走收樓
咁如果依家個水電煤係租客名咁我就唔理佢，如果係業主名，咁我就改返我名？
廢事煩到個租客，同埋個租客係韓國人，都唔知溝通上有冇問題

一般叫客自己改，按金佢自己俾，香港唔係贏國，就算佢做租霸冇得cut水電煤迫走嘅

如果你信得過咪轉自己名，冇問題㗎

今次連租約買，如果舊業主都係用自己名，租客租左大半年，無啦啦叫佢轉名好似好奇怪

據報珀麗灣已有業主減價，呢單嘢玩到咁，新雄雞冇得商量實企硬，否則一開先例個個盤咁佢都唔掂，嚴格講佢買晒樓得商場業權，我估maintain服務維修都未必係佢

呢樣自行決定點做喇

因人生規劃欠周詳導致買錯樓跌價的業主

老老豆豆，搞手搞到冇輿論支持同情，原因係大咬，想要納稅人埋單，有人評論佢哋仲惡過新界圍頭牛屎佬

其實錢問題，加錢解決咗，諗住咬船錢食盡，結果事件搞到樓價跌，得不償失也

咪就係

公海嗰個post就假膠，香討嗰邊話跌1成，暫時觀望珀麗灣事件後續如何，半年左右再睇

想問問咁多位巴打，如果媽媽56歲無做野了，想用佢個名買樓然後我同阿妹做擔保人，咁樣可唔可以做到8成架？

對唔住問得有點急同突然，之後我會俾心機爬文先再問野架喇

樓價幾多先， 六百萬以上做唔到八成按

Thx 巴打，價錢唔過六百架

我去珀麗灣2次都係荃灣西碼頭上船，上午10點幾11點咁上下，印象中係得廿人左右，大船嚟，中環冇坐過，我相信差唔多

大佬邊有你追POST 追得咁update
唔俾人廷時回覆咩 sor 囉
哦！ 你憑咩罰人 你涼薄

用第一頁d 工具計下壓測過唔過到先。
同埋最好去銀行問， 我驚教錯巴打

好涼薄呀言巴你

Thank you 巴打
我純粹想問下年紀大同無收入呢兩個問題可唔可以用擔保人嚟解決啫

vic 巴我地去睇樓啦

唔清楚巴打同阿妹年紀，但計得太盡係未來甩唔到擔保，你地想各自置業就比較麻煩

我同意vic 巴

所以個搞手諗住用對付公務員嗰隻搞新雄雞R著數，完全錯嘅，大貪到要納稅人埋單，一句到尾比佢得手下回要求喺嗰度起間政府醫院招呼佢都得，要開埋急症室服侍佢嗰4500戶都得啦

我就27，妹就23，甩唔甩擔保呢樣嘢我都有諗過，但如果要買就真係無得揀，只能夠齊心

暫時未反映到嘅一單半單，要等幾個月，不過跌得夠深唔怕同佢賭吓呀又

咁要分析下係咪多中環人先
如果係的話一定對租金回報有影響

唔關中唔中環啦，交通不便租唔到之前租值，要減價，依家揚晒，租客入嚟租都㩒價啦，舊客死約完唔減租仲唔行呀，所以樓價下行機會濃，係幅度

點都好準備一注錢先

幾時有義海團

爬上愛青馬大橋去轉車可能重快

既然係咁，言巴不如幫全香港爭取下換哂低地台巴士小巴
一齊向前進步

我望嗰吓珀麗灣業主留言，比我嘅感覺搞手呢班人係「白鴿眼」嚟，真以為自己「中產」嘅，我唔係話晒所有業主，出嚟呢班友就有咁嘅感覺，當然我個人猜測嚟，絕對唔代表我一定啱

到時睇供求就知

市場買賣冇黑唔黑心，買入有風險，市價決定，你唔賣隔離嗰個賣，唔係個人意志可以控制

出面個膠post
如果平3成而又有自住需求
我一定衝
好過交租

可以的。 但壓測要加多一成

兆康都有4千6百幾伙
點解無通宵專車

你考慮返你同你妹將來自己買樓果陣好麻煩wor

有專線小巴銅鑼灣/旺角去屯門嘅，不過唔係專門serve炭巴苑

儲定錢

珀麗灣單嘢搞嚟搞去都係錢問題，冇話唔可以冇某啲服務，俾錢實有，邊個俾咁解

目標買低地台私家車

【將軍海璇歸來】低調置業討論區（194）

1001